有無人都好怨屋企咩都唔幫自己。首期，生活

望住身邊個個人屋企都比首期 又或者買層樓比個仔。

但自己屋企明明有能力都唔幫自己。
因為屋企人知道自己有儲錢，就更加唔幫自己

人地唔努力，咩都多過自己。自己咁努力，就咩都無。

人生20至40歲。人地個個活得精彩，周圍玩，買想買嘅野。

自己由細到大都無錢，出嚟做野重要儲爛儲。辛苦過每一日。
唔通一生嘅青春就咁樣無曬。

覺得好辛苦。份工又好辛苦。諗到個人都好灰。
幾時先可以脫離地獄。

咩都唔諗搵幾多洗幾多先係人生贏家

佢養大你，唔一定老封要幫你置業

依樣真

冇fd 老豆打本 買樓
自己供
不知幾爽

又唔洗比家用

平時渣老豆部車出街玩
贏家模式

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

去下旅行, 揮霍下囉
唔係乜都怨天尤人嘅
任性啲, 去個WORKING HOLIDAY都得
未有女朋友就唔使咁急住買樓啦
有女朋友再一齊慢慢努力儲錢
至於父母, 到你真係需要買樓, 到時就會幫啦
而家就話幫你, 咪更加助長你依賴嘅性格?

結左婚，都係唔幫。

冇比較冇傷害, 點解你要比較人黎否定自己既價值
唔可以諗下靠自己做到人地要人幫既野都係你自己成功既一種?

父母遲早死左遺產都係留返俾你架啦，驚乜
而家樓價高位，夾硬幫你=害你

其實自己都儲左筆錢，夠比首期。
不過屋企人知我有筆錢，就唔幫啦，叫我靠自己攪掂啦。

有時諗 如果我由頭都尾hey下，洗曬啲錢重好，起碼自己開心過。

個人重開心

無話比我 話比細佬，幫下佢

我自己無能力儲錢屋企都唔幫我，起碼你可以靠自己

事實我係可以唔靠人幫。

但事實係我辛苦十幾年搵個首期返嚟，錯失左咁多年青春同玩樂。

人地就可以周圍吃喝玩樂去旅行。成個二十至四十過得快樂。

時間先係最寶貴。無左就無左。你真係覺得咁嘅成功好？

都無辦法架wor
依個係命黎 唔好話我口臭
但係依個事實你改變唔到
一係你扮痴線住翻一頭半個月青山
翻出黎搵社工幫幫你手
咁咪無咁多壓力咯

應洗得洗 冇人叫你大花筒用晒
出糧間唔中同朋友去下街買下野消費下
一個月用兩三千蚊換開心絕不過份

有冇諗過呢D都係自己既選擇黎
你可以簡去玩FING錢 ON99咁十幾年之後生活過得清貧做無殼蝸牛
做人唔好成日諗自己失去左D乜野, 都要諗下自己擁有D乜野
明既, 做人係咁, 到左手既野係唔會珍惜, 但唔代表你咩都冇
又會好多後悔當初, 如果唔改變心態呢D情緒只會一路困住你

樓主活在天堂都不自知

家用可加可減機制啟動

覺得痛苦，係因為而家痛苦重好困擾自己，過左去嘅，已經過去
。
而我知道，我一世人都要維持住而家咁嘅情況到死果一日。

邊度天堂

你屋企人好失敗

生左你

咁點先為之生得成功？

無屋企人打本。
要租樓。
到時買樓都要自己供。
工作辛苦。

亦要比家用。
點睇？

唔幫先至係幫左你 你睇吓如果佢早啲幫左你你就摸頂
你知唔知道喺連燈摸頂大獲 被人笑不特止 日日提你幾時俾人call loan 精神壓力都唔細
就算唔加息 有stress test 都有其他方法嚇你 你現實生活唔會覺得幸福

樓主身在福中不知福
屋企唔害你都偷笑啦，仲有咩好怨

兩老是但要一個做手術,入廠你就知

樓主呢D人淨係識諗自己
你自己又識同第二D同輩比較，人地有你冇
咁你又有冇代入你老豆老母到諗，
佢夠問點解人地打份工200k一個月
佢就20k一個月啦,
點解人地個仔欲屋仔24歲搵幾千萬，
樓主分分鐘大學畢業先搵13k...

見人好自己都想有係正常
但唔好係到怨天尤人，
呢D人真係好反智

樓主情況我明..因為我都係

但我屋企真係一蚊都無 到時候佢地有病我真係唔知點算

一開始我都有諗過叫父母幫手置業，問題係置咗間物業八成都唔係你嘅，你只係畀咗兩成。

計計條數，一生人搵到幾多百萬？唔計做生意，大部分打工仔呢？你老母如果訓身/訓一半身去幫咗你上車，30年入面你跳槽都唔敢，裁員點算？到時你老母點幫你？

真係幫不如自己上車，真係遇財困都可以搵老母借住先。

老母full pay果啲已經超出正常家庭，算啦

你屋企人顧好自己冇叫你幫佢還錢/接濟，食佢住佢就畀返份家用，咁已經正常嫁啦

老馮幫你置業咩
置完你係咪負責返養到百年歸老先

最抱怨一定係點解生左你

真係好笑，我開post一早就估到會有你呢啲人。諗住搵啲失敗嘅人嚟擦存在感，成功感。你一定係打份牛工以為自己好叻仔果啲。

利申，我大學畢業，搵幾萬。已婚。我自己亦夠比首期

屋企人有能力，輕鬆可以幫自己，屋企有資源唔用或者唔比，靠自己叫叻仔？
叫自己搵苦嚟辛

低能仔，你咪唔好信囉 ，我一早搬左出嚟住好耐。我由細到大都儲蓄嘅。
所以你可以收皮

同你講野無任何價值同得著。

咁又唔會超出左範圍。其實屋企環境都叫ok。要幫自己都係輕鬆嘅。
不過屋企人覺得我情況ok就唔幫我。幫我細佬。

屋企人又係果啲咩靠自己一手一腳搵食，養得起自己就最叻啦果啲思想。

我心諗，其實我都好想你地幫，咁我就唔駛咁辛苦有資源點解唔用，攞苦嚟辛。又去幫細佬

即係明明屋企有部車，可以揸車出旺角。
佢叫你行去旺角，靠自己行，咁就叻仔啦。

辛苦左十幾年應該都三十幾歲，仲咩諗野仲咁幼稚
既然有本事自己搞掂，做咩仲要怨人唔幫手
再唔憤氣咪cut鳩佢家用law

半杯水既道理，你覺得佢仲有大半杯水，定係覺得佢只剩返細半杯水，係視乎你自己既睇法

嘗試下去感恩所擁有既，而唔係不斷追求物質慾望，咁樣人生可能會好過一啲

咁簡單 你使鳩晒依家啲錢 再搵兩老幫咪得
你兩老都係當你兩個都係寶 見你細佬搞唔掂緊係幫你細佬先啦

你鐘意啦
我唔會為你啲傻仔動氣。

你信唔信關我撚事咩。駛咩你信，你又影響唔到我生活
Block柒你條傻閪

精警

不過佢父母養左個咁既仔出黎都唔掂架喇

好mean

D 資源唔係你付出得返嚟 點解要用喺你身上令你舒服 d

你無野下話 ?

做人不嬲都係靠自己

你咁鐘意計較 d 唔屬於你嘅野

你唔好去怨你老豆老母唔係李嘉誠 ?

依家你喺度 default 你老豆老母嘅野就係你嘅野

你合唔合理 ?

我唔明樓主點解有個咁法一定要屋企人幫
我由讀大學開始就冇問過屋企人攞錢
所有學費同洗費都係自己同人補習, 教琴同獎學金搵返來
父母都已經養左你十幾廿年, 而且又已經比左免稅額你, 仲好意思怨人地唔比首期你?

利申: 中產家庭大

如其怨 不如試下發奮 你已經好過好多人

我出嚟做野之後都無問過屋企攞過錢，當然我都有照比家用。
我亦都無出口講過叫佢地幫自己。
佢地幫細佬買樓我都無出過聲。我都有份比錢。
咁當然心入面有怨唔公平。
你唔好誤會喎

其實我情況環境同你差唔多。

我出嚟做野已經無用過屋企錢，亦有比家用。

我自己儲左首期。
咁細佬咩都唔做阿爸就幫佢比左首期，咁份首期我都有比家用。

咁屋企人話你自己攪得掂架啦。你會點諗

你意思係佢幫你fullpay? 唔係的話，幫你畀首期某程度上害咗你

咪就係話你你心入面怨

有乜好怨

其實呢個係做人態度問題黎
你出身唔好都要繼續怨 咁咪抵你出唔到頭
講真 比個機會你 你都會怨左人地先 咁邊有得搞
所以想改變就改變下自己點諗先
不過樓主一定聽唔入耳架喇
廢事打咁多野

唔好意思，請你重睇。

屋企環境ok，唔係窮嘅。要full pay其實都得。不過都要我為屋企出分力。

窮就無野好講。窮想幫都幫唔到，唔會怨。

不過屋企唔係窮。
想我由零開始自己創造自己世界咁解。
所以我覺得好無謂。攞苦嚟辛。

樓豬應該係根本冇同屋企人傾過呢啲問題 然後將自己變做被害者 博大家屌佢屋企人 拎認同感

我老豆老母都無本事幫我買樓

我靠自己同老婆兩口子一分一毫搵返嚟

我感激我老母教到今日嘅我出嚟

無我阿媽就無今日嘅我

做人嘅野比上就不足比下就有餘架啦

無樓你就想有樓 有樓你又想有車

有樓有車你又問老母點解唔生得你靚仔啲

挑 你返老母個閪度咪知點解囉

無喎，我係想知大家諗法。

即係如果有資源。唔太影響屋企經濟。
咁你覺得應該幫，定唔幫個仔女好呢？

想佢贏在起跑線。
定想佢由零開始重新競爭。

當然，我心入面有答案，如果唔係駛咩開post睇結果

咁你就唔岩啦，靠老婆，要老婆搵錢。
點解要老婆幫唔靠自己

其實你情況咪一樣。都係要人幫，不過係老婆幫咁解。
其實你可以靠自己由零開始打江山，養起全頭家

一齊住呀

識人老豆有錢都唔幫個仔俾首期， 逼個仔同新抱同佢地一齊住， 因為女方大左肚但傾唔掂數， 最後搞到人落仔再離婚

都係咁話，始終係你話要娶人返嚟，有咩理由要靠佢搵錢

點呀你

層樓大家住緊呀 屬於大家嘅物業呀

仲有嗰嗰係老婆呀 同老豆老母點一樣呀

咩年代呀 我話要娶人返嚟

清朝呀 ?

叫你檢討下自己心態你又去扭曲人地 d 說話

咁你開 post 做乜野呀

d垃圾真係拖撚後腳
有d仆街無供書教學養過我，咁多年自己有另一頭家，依家老啦，仲妄想將來會養佢，比錢佢
不過我依家仲未出身，唯有吞聲忍氣扮聽話

出身係仆街家庭，人生真係輸一半
而另一半就係自己細個唔識生性讀書，所以人生已完

生個公屋仔出黎努力讀書考入medic都有啦 你

其實樓主想有人讚佢好撚勁 無父幹 都可以買到樓

好想幫樓主含撚 好撚型

我20 歲已經搵到第1個1百萬
22歲有儲到首期買600 既樓有突
但我屋企無人幫到我上會 錯過升浪
都係無得怨嫁wo 咪又係等自己出黎做野有人工自己上 做乜9 姐
樓主不如諗下自己點樣可以白手興家 母憑自貴 以你為榮 老爸由心講一句好佩服你 好高興生左你出黎會唔會好d ?

你俾我做老豆，我至少會借份首期俾個仔，但唔會成層樓俾曬佢。
因爲個仔一開波就租樓，磨走大半份人工，以後都好難買樓。
租樓份錢俾曬業主，供樓起碼6成去返自己個仔度，對整個家庭係好事。

無父幹都有好處既，就係睇自己盤數會睇得緊，因爲全部都自己錢，買樓/投資都會好小心；反而父幹撚唔係自己錢，仲容易敗曬副身家

樓主正廢柴 垃圾 唔死都冇撚用

早排,父幹上車個班,. 而家鬧緊個老豆啦你知唔知呀?

樓主係咪覺得大細超問題？幫細佬唔幫你而覺得不公平？

不怨天，不怨地，不怨父母

只怨命